aws instance點mount番個operating system?

linux同aws新手
之前搞volume size, detach左個volume, 而家attach番個volume去instance

個ext4 filesystem係/sda1
經remote desktop login入係藍畫面
點可以經ssh開番個作業系統？

聽日見！